[有齊家居檢疫名單] 民間有團體製作左一個抗疫資訊平台

全港最新抗疫資訊平台

「抗疫資源分配平台」於2月中旬推，進入網站後，使用者可以查看「資源分配點」及「強制檢疫名單」兩款地圖。使用者可按「地區」、「資源類別」及「服務對象」作分類，查看全港各區的資源分配點，網站會列出各分配點的派發機構名稱、地址、聯絡人等。在「強制檢疫名單」地圖，使用者則可觀看全港各區正在接受家居檢疫的數字及分佈，該區檢疫個案愈多，座標所顯示顏色亦會由綠色趨向紅色。

平台由9人團隊設立，每人各有所長，範疇涵蓋籌備、網頁設計、人脈網絡、資源調配等。撮合團隊的Zorro指，「我同Tommy仲有Charlie都係做IT，自己空有想法，但係就唔係太多社區connection，Camilla同Hesler則有經營平台同NGO做嘢經驗，加入小隊負責處理宣傳同聯絡工作，少咗任何一個都唔會成事。」在眾人連日不分晝夜奮鬥下，他們只用了短短3天便推出平台。負責技術的Charlie透露，能夠短時間內完成程式及版面設計，是受到區議會選舉「Vote for HK」網站的啟發。他指「Vote for HK」的介面簡潔清晰，便參考製成「抗疫資源分配平台」。

Up

推多次